[睇唔過眼] 香港營養師學會 (少少無恥)

其實已經plan左開依個post一段時間
見今日放假又無乜野做就出吓post正視吓個問題
利申定先，我只係一個讀唔成書嘅Food＆Nutrition廢青
如果我有啲咩講錯嘅，歡迎屌9me

好，入返正題先
話說前排老竇老母send咗條link俾我叫我唔好飲咁多啤酒

見條link係新假期已經唔係好想睇
唔睇尤自可，一睇就把幾火
原來有人混淆視聽，自己認可自己 (好似係)
以下內容可能1999

來自香港營養師學會HKNS嘅認可營養師＆Chairperson叫Kathy

睇睇香港營養師學會HKNS Nutritionist註冊資格
原來入會係要Declaration of identity & good character

明明正路應該係叫香港營養師協會

香港營養師協會HKDA Dietitian註冊資格

咁究竟兩者有咩分別呢？

首先睇睇Kathy喺CU讀左啲咩

再睇睇澳洲註冊營養師要take嘅course

相比之下，原來kathy 無take 過dietetic counselling, clinical practice, foodservice management (好似係)
咁所以佢有無說服力就見仁見智了
9up完畢

同場加映HKNS fb＆ HKDA fb

是咪好盞鬼呢

好，既然依家個情況係咁
我準備成立一個香港廢青學會
有無人有興趣做個認可廢青？

延伸閱讀:
"由於欠缺法例規管，加上坊間對「營養師」的用法含混，部分營養學家，甚至其他只修讀過短期營養學課程的人士，會誤用「營養師」名義作宣傳，令兩者角色更為混亂…即使今日兩者分别註冊，在欠缺病人教育下，公眾可能根本未能理解不同專業的差别，為自己選擇適當服務。"

推

推到呃飯食既撚樣臭朵

nutritionist最多叫營養學家，垃圾黎，冇專業資格

我都覺得hkns 個page 好廢
內容悶到嘔

係書局睇過Kathy 出個果本講superfood 既書，仲以為佢有咩見解，其實廢到嘔

Hkns 個page 根本係比佢買廣告用

利申：food & nutrition science jj

Agger, 但可惜仲有大把人唔識分dietitian同nutritionist
你睇下hkns同kathy個page有幾多人like就知佢呃左幾多飯食

不過老實講
學家同師比較，好似學家勁D
老師vs教育學家
醫生vs醫學家

btw我係講緊個名咋
唔係講緊營養學家實際有料d

再老實講
真係唔知要厚臉皮到咩地部先會拎住個food nu BSc就自稱營養師/營養學家
你幾可見過淨係讀完BA BSc psycho嘅手足自稱心理學家？
根本hkns班友就係存心呃飯食

我見英國真係有 registered nutritionist

以我認知，"學家"係做research多
"師"係practical啲
無論hkns班友叫學家定師都係侮辱咗個名銜

人厚面皮天下無敵

The title ‘nutritionist’ is not a protected term in the UK unlike the title ‘dietitian’. A protected term is a title that has restrictions as to whom may use it and a governing body ensures that those who use it have the required training and qualifications.

nutritionist好似無政府認可同保障
同埋你要睇埋佢係喺邊register
我可以自己set up一個廢青學會
我自己可以叫registered廢青

鬼叫讀nutrition 呢科冇錢途
要靠呢d呃飯食

Dietitian 又要洗好多錢出外國讀

I know that feel bro
但係點解psycho班手足正直咁多
雖然咁講好似好離地
但返幾年工儲吓錢，再到澳洲半工讀嘅大有人在

因為營養個名易呃飯食
但出國讀真係好貴

其實點解明明咁多行內人知佢呃飯食，但係又唔篤爆佢

香港根本無註冊營養師，騙子當道

因為其他人都呃咁飯食

推到佢仆街

巴打你冷靜啲先
香港係無註冊制度啫
但係其實香港有好多喺英美澳加註咗冊嘅真。營養師

而hkda亦都有個名冊俾大眾check下

外國讀應該最大分別係有CLINICAL TRAINING
唔怪得之前睇有間營養公司 全部都係中大人
但全部又有註冊營養師資格(以為全部都係讀左政府個2年年課程)

2年果個兩年先開一次班，每次20個到，大部分營養師都係跑數狗黎

要註冊就一定要有clinical placement，所以應該唔關外唔外國事
Hku space嗰個都應該會有placement做
註冊跑數狗嚟講，HA定纖體sales慘啲

講緊冇註冊果d跑數狗

Oh sorry 以為你自嘲緊
聽講MSL嗰班有註冊嘅都好慘
HA嗰班又要趕睇症
本身default咗無註冊嗰啲係老千

其實呃下呃下就會係真
個學會刷下建制鞋，派人演講工聯會搞個d講座
一有政治事件就好似親建制d學會咁登報反對/支持示忠

再由建制黨出面r政府承認專業資格/同定期資助，出左名堂仲可以橫行大陸

咁外國有真正營養師搵到新發現，就搬字過紙全抄當係自己野，容乜易呃中國豬

返正中國最憎受外國控制，依班人敢搞大，肯定可以係中國拎到專業資格

真係諗起都覺得on9
可能佢遲啲真係跟你個發達大計嚟做，黨主席不是夢

其實中國個註冊制度都好白痴
叫公共營養師

四級公共營養師（具備以下條件之一者）： （1）連續從事本職業工作1年以上。 （2）具有醫學或食品專業中專畢業證書。 （3）經四級公共營養師正規培訓達規定標準學時數，並取得結業證書。 (wiki)

然後計年資升級

最緊要係政府冇規管到
就算營養師協會雖然全部都係外國註冊營養師
係香港個個協會都好似只係公司名義黎(唔肯定係咪)
一般人更加唔會去考究

你是咪講緊家營
聽講以kathy為首嘅家營淨係cu學生
要分清楚係"學會認可"同"協會認可"呀
協會才是正路

嘩屌 係呀
我知有協會, 但睇個時冇留意係學會
所以先覺得點解咁神奇

十分富有中國特色嘅騙徒手法
同維他牛真係異曲同工
與偉大的中國人接軌
厲害了，我的國

個註冊制度由09年講到而家都未有

政府唔會理啦

係香港，啊豬啊狗都係自稱營養師

初初見到hkns個page 仲以為香港正式搞registered nutritionist
果陣仲奇怪緊點解個個post都係 sell緊果件Kathy

原來真係cu仔自己圍威喂學會

屌，差d中伏信左

港大輔導學
香港讀counselling慘過食屎
仲要bachelor 唔係psy
所以佢有讀同冇讀都冇咩分別
Btw 佢bachelor 唔係psy都有得讀counselling架咩
唔係應該只係可以讀conversion

唔知呢，反正都係無料扮四條
唔爭在乜都寫晒落去啦

明明中大港大畢業讀書應該都幾叻
但係唔知做乜7係要衝出黎認威定唔知想點
最仆街係令到啲人誤會哂

好簡單啫，錢囉
但有無道德就另一回事了

係ig見到佢賣既廣告 sponsored story

呢班人主力都係做weight management 既姐
一日唔出咩野大事，政府、傳媒根本懶得去理

之前台灣都有一單，自稱營養師,再亂講野 遺害世人

她倡健康飲食文 醫生斥：吐血謬論

不嬲都睇唔過眼呢啲人
好心政府快啲設立註冊制度

利申 food nu jj plan 緊下年過澳洲讀
有冇同伴

咁想問下醫院果d營養師係咪外國畢業同註冊？
香港有冇委員會係監管呢一行？

我地有香港代表，yimho

1. Yes. 醫管局一定淨係請註冊營養師
2. 應該無，所以先咁多人 self claim呃飯食

呢樣先on9 ha 自己就用註冊
但又冇官方認可

醫院個啲一定係registered dietitian
一係就英美澳加，一係說hku space 個pg
同埋醫院個啲多數都係幫啲病人控制飲食，唔係減肥個啲咁簡單
呢啲一定要出過clinical practice 先會識

另外減肥其實都有好多學問同因素影響
唔係就咁cut kcal就得
真心唔是好gur啲nutritionist簡單化成件事

學到野
不過醫院d營養師我成日覺得佢地好似好得閒冇咩野做咁

已正皮
蘋果都成日訪問佢

普世既人認為減肥就係減磅減脂 然後就完
但中間好多野既轉變例如ENERGY HOMEOSTASIS, HORMONES
好多"NUTRITIONIST" 呢D就唔提甚至係唔知
再唔好講FAT呢D

幫你推

減個肥姐，唔洗復雜理論既
均衡飲食同運動就係真理
就算健身教練幫人減肥都ok 既

再者搵cu仔既都係正常人，冇糖尿病心臟病果d
所以一直都唔出事，一直行外人都會覺得佢地好勁

Homeostasis又誇咗啲
本身都係諗住講下 behaviors & genetics
聽講佢地都唔會接糖尿病腎病嘅減肥case

條友真係煩撚過西

推一推，真心高質文
香港啲營養師同醫生，
係咪讀完就算唔自己再進修下……
好似 Diet Doctor Keto Low Crabs
外國都係好大接受 反觀香港
希望真正可以接受自然醫學 食療
唔係死背書 叫人食藥就了剚

巴打，我估你有少少誤會
而家我係想指出個kathy係偽營養師
因為佢根本無專業資格
然後就開個學會話自己係認可營養師
進唔進修已經係後話

其實香港啲醫護每年都要儲鐘上堂
有啲真係好有心都進修自己
可惜有害群之馬

諗緊好唔好狙擊佢
真心煩撚到仆街

真係要比返個正評巴打
我自己讀完food nu都唔敢叫自己做營養師，究竟面皮要幾撚厚先敢咁做
其實好多food nu嘅學生一早睇唔過眼架啦，不過一直都冇人出聲，圍內屌下就算

絲打讀cu? 有無多啲料爆
今鋪真係要學西環契仔，撥亂反正

我諗報蘋果都冇用、上邊巴打話個kathy帶幫蘋果寫文

又唔使解釋成個理論既
但起馬出現平台期，減完磅你都要講比人聽點解會出現呀，點解會反彈呀
健身教練未必讀呢d
但你打正旗號nutritionist/dietetic
收人咁多錢，呢d 點應該都要提下既
不過有朋友做dietetic 都話其實好多病到嚴重先會搵佢

咁可能蘋果本身都唔識分呢
報咗之後分分鐘割蓆

係啊，不過fns好細，勿相認
我地year 3 summer大部分都會揀做intern去fulfil 個capstone course，kathy就逢呢個時候會send email比我地，叫我地去做。
去到interview係見佢老公嘅，佢全程係咁吹噓自己有幾撚把炮，但明明自己都唔撚係讀food nu嘅
講到nutritionist同dietitian有得比，甚至叻過佢咁，話咩 如果唔係啊，我地一早執咗啦
雖然冇乜intern揀，不過見到佢寸過馬撚咁嘅樣，真係做lit都唔屌你份工

05 FNS grad, 老早已轉行。

其實營養師究竟有咩用?
剩係識照書鳩up

放心啦
無得相認
如果我都係cu就唔會問你有無料爆啦
咁kathy同佢老公都幾on9
應該越自卑就越要吹噓自己

屌，真係好撚想收佢地皮
唔知再見到家營咁大搖大擺
咁係咪都會有人俾佢說服到去加入

註咗冊值錢在Clinical practice, public health nutrition
照書9up呀媽係女人嗰啲9成9無牌無註冊
因為佢地就係無學過任何clinical setting嘅嘢

當年都有一間叫v_gene 既公司來我學校講career talk,都係寸柒柒咁，吹到自己勁過醫生
識functional medical, 醫濕疹

呢行既人係咁咪都係咁？

利申：畢業左幾年，唔是cu

屌，個網就寫dietitians
但係入面三個都好似係無牌跑數狗

間野跑數跑到狗彩

識人做，跑數狗，sell plan，同美容雞一樣

初初睇間野個理念都算好
之前佢講多幾次Talk就知佢呃飯食

因為間野都係美容公司

阻人搵食尤如_ _ _ _

多得呢班on9同家營一齊癲，搞埋啲on9學會 nutritionist讀嘅嘢根本好少，clinical嗰邊更加少掂，同dietitian邊有得比啊

搵食都要搵得有道德先得架師傅
今鋪真係完美演譯 搵食啫，犯法呀？

有啊，不過好似每年淨係收一個intern，好彩嘅嗰個人咪會做佢啲咩徒弟囉 年年都係cu收一個，比嗰雞水咁多人工，乜柒都要佢自己做
聽人講啲咩蘋果黎做訪問，淨係比個topic啲徒弟，啊徒弟自己揾資料，連記者問咩問題都要個徒弟自己諗

屌，咁去做徒弟同去寫炒稿有咩分別
執柒咗佢啦
遲下開個整合post狙擊吓佢先
推到佢仆街

終於有人開post屌 覺左好耐，自稱營養師個d正仆街

利申：有牌

認真一問，點解班有牌嘅唔出聲屌
完全好似唔想保障自己咁
絲打喺香港做得返本行嘛？

HKDA有做緊呀，不過要政府立法都需要時間，到時班無牌仆街實會係度嘈 我而加做緊食品公司，無做consultation啦，香港d無牌營養師幫人減肥當道，唔想做

但減肥又未去到clinical
見外國人好多gym教人減肥既都係nutritionist 甚至無（咁當然人地要考教練牌）
咁其實應該ok 掛
但你話幫設計醫dm2 呢d 就過份

絲打澳洲讀？

都唔知無牌嗰啲有咩好嘈，唔夠quali就唔夠quali架啦

食品好做嘛？
我都plan緊做food management

利申: 就嚟有牌

讀兩年個個？
點解唔做ha

HA turnover rate 低到仆街
唔係想做就有得做

早排同個fd 傾
話佢係英國考個班fd 返黎全部入晒ha

極少招聘，而且營養不受重視，有親戚醫院做，營養部搬去再細d既地方俾其他科

咁犀利，幾時嘅事
Btw 而家好似要揸bc先有得嗰英國註冊

冇問，Degree 係，但有兩個master program 都收international 同比註冊
黎緊好似直頭international 都報得degree 好似。都係聽個fd 講佢係英國讀緊書

psyc major 表示只會自稱出黎乞食

真係好慘
眼見好多frd出到嚟唔上唔落
但你地真係有骨氣好多

相反讀food nu嗰班仆街

係呀

其實食品都幾好做，又可以對下唔同既人，相反HA 圈子會細d，加上入左去d人就做到退休。我岩岩畢業個時去過HA in，一個post我相信有百幾二百人爭，甚至更多

香港班無牌既營養師我見佢地個page會包做埋HBP，high chol，kidney disease個d，咁當然唔知呢班病人會唔會去見佢地

如果咁就仆街啦
真係害人害物
見佢地個d 真係搵命搏

講真，啲病人邊識分有無牌
班無牌嘅可能真係要出事先驚

食品係做food safety定management？
但人工係咪多低過HA好多

正解，你幫到佢減肥/達到佢目的就係好營養師

唔係呢d，我做食品係對hcp個條line，food safety係咪指QC個d？人工就實低過HA，邊份commercial工起薪會好似政府咁好pay

我以為做得食品就係自閉工，即係類似QC嗰啲添
對hcp咁應該幾好玩
巧羨慕你可以搵到份自己覺得好做嘅工

仆街喇，我奶咗嘢，幫襯咗呢間嘢，點撚算啊 。
身體有事，一定要減

下世小心啲
認真，有無得quit plan？
然後再搵過個有註冊嘅
介唔介意講下你身體咩事？

錢已袋，理撚得你
三高的朋友

你有咩想做 入HA真係要睇彩數

當蝕一個月錢俾佢啦
我係你就無謂搏
三高可大可小，尤其係血糖嗰part

首要係等多啲人知，推到佢仆街

我怕一講想做乜就自爆
未見過有任何同學同我有相同志向
你當係public health啦

就係血糖出撚哂事 。我full pay咗，師兄你早啲出post就好 支持你

有兩個選擇(9up)
1. 去轉黃大仙祈福
2. 去消委會話你被誤導 (協會vs學會認可營養師)，睇吓有無彎轉啦
記得有幾擔心講到幾擔心
分分鐘攞得返啲錢之餘仲可以收佢檔

黎緊2019 會讀，但未報
cgpa 得3.1幾有邊幾間有機
好似usyd uq 出黎個名好啲
但其實係咪邊間都無咩所謂

介唔介意講多d工作性質？
個人其實最想做sport nutrition, 但香港難勁入行，十年都唔見有請人咁

香港都冇呢行

其實無咩所謂架，最尾都係要個牌，揀間placement多架啦

有，hk sports institute 都見過請dietitian，不過認真少位，同埋會prefer有fitness ，personal training個d經驗，考埋體能教練個d cert會更大機會

我見過請兩次，一個要兩年經驗一個要五年經驗
無記錯唔洗dietitian, 但要sport related既cert
但我入唔到行邊到搵經驗俾你呀

可能預你係外國
定係佢經驗係指DIETITIAN

如果佢係指FITNESS TRAINING 個D就可能有

嘩 我睇開黃凱詩 啱啱上佢個網一睇
但都係見到叫高級營養師唔係註冊
但係佢講啲嘢貼地好多
真係學到野 冇咁商業打手

反觀Facebook成日彈Kathy同佢啲女出嚟 好撚煩
有入去睇過 淨係覺得佢篇篇文都係飛機post
好似媽媽生咁帶成班女出黎
阿囡最近點點點 做咗個訪問 母親感覺安慰
個咩鬼嘢學會 淨係識擺埋Kathy嘅收錢合作文
成日sell人哋去佢哋家營果度減肥咁 自製明星光環都幾難頂

不過諗返個位Kathy都唔野少
記得佢好似有post過
話自己係中大舊生會唔知邊間學校嘅校董
去嗰間學校做講座分享好威威
我自己一睇就覺得勁飛機文
呃飯食呃到可以曲線同人講自己上咗神枱
雖然佢冇註冊 但都係勁嘅 識撈到咁 上撚曬位

即刻出新post

Kathy 肯定睇緊呢知post

「香港營養師學會」營養師(Nutritionist)註冊Q&A

********************

Q1. Nutritionist和Dietitian兩者都普遍稱作「營養師」，兩者有甚麼分別？香港政府有官方註冊制度嗎？

A1. 直至現時為止，香港政府並沒有官方註冊制度為Nutritionist或Dietitian進行法定註冊，任何人皆可以自稱為 營養師 / Nutritionist / Dietitian。

根據香港食物及衛生局的界定，Nutritionist 和Dietitian屬於不同專業，兩者無論在學歷要求以及執業範圍都有明顯分別。故此，兩個專業並沒有從屬關係，亦沒有凌駕性。

根據食物及衛生局提供的官方資料，Nutritionist和Dietitian兩個專業區分如圖所示 (官方提供文件轉貼):

「香港營養師學會」和一些本地的Dietitian學會一樣，是以學會/協會形式為相關執業人士註冊。故此，我們參考了英國及澳洲的Nutritionist註冊制度，為香港訂立了認可營養師（Registered Nutritionist）的註冊標準，以保障公眾健康。

Q2. Nutritionist和Dietitian有沒有統一的官方中文翻譯名稱？

A2. Nutritionist和Dietitian兩個專業的英語名稱有清晰區分，但在香港的中文翻譯則未有一個統一的標準，有些團體把Nutritionist中文翻譯為「營養學家」而把Dietitian中文翻譯為「營養師」。

根據香港政府公務員事務局政府部門常用詞彙，其採用的中文翻譯如下:

Sport Nutritionist : 運動營養師
Dietitian: 營養科主任

連結:

總括來說，Nutritionist和Dietitian兩者都普遍統稱為「營養師」。

Q3. Nutritionist專業在外國的認受性如何?

A3. 西方國家例如英國以及澳洲，都有機構分開為Nutritionist和Dietitian兩個專業進行註冊。例如英國的 'Association for Nutrition' ( ), 以及澳洲的'The Nutrition Society of Australia'( ) 。

當中The UK Voluntary Register of Nutritionists (UKVRN) 不接受其Nutritionist稱自己為Registered Dietitian；同樣地，Health and Care Professions Council (HCPC) 、 CNHC、GRCCT 不接受其Dietitian稱自己為Registered Nutritionist ( ) 。

Q4. 要成為「香港營養師學會」認可營養師的經驗要求是甚麼?

A4. 簡單來說，Nutritionist主要在社區工作，為健康人士(Client)服務，並非如Dietitian在醫院等為醫療目的為病人（Patient) 提供醫療。所以我們Registered Nutritionist的經驗要求並非是醫院實習經驗，而是三年在認可營養師(Registered Nutritionist)督導下的社區實務經驗。負責督導的認可營養師須每年撰寫督導報告繳交學會委員會。

Q5. Nutritionist是否只有機會在私營機構執業?

A5. 雖然大家很少見到有公營機構聘請Nutritionist，但並不代表Nutritionist在健康管理工作上的角色不受公營機構認同。例如由香港中文大學管理的「賽馬會流金匯」綜合服務中心，有聘請Nutritionist負責幫助客人調節生活習慣，進行體重管理，以達到更理想健康狀態()。

Q6. 申請註冊成為「香港營養師學會」認可營養師需要先繳交申請費嗎?

A6. 無須先繳交申請費用，學會委員會會先詳細審視其資格是否符合學會的要求，再通知申請人是否合符註冊要求。審視過程無須繳費。

Q7. 提交Registered Nutritionist註冊申請需要足50頁的資料嗎?

A7. 因了解到Competency Mapping Form要求項目較多，故設定頁數上限。我們的宗旨是以50頁之內，清楚以文件資料證明申請人符合 Competency Mapping Form的每項要求。

Q8. 我大學學位主修營養學，但學位名稱與學歷要求例子不同，例如是Human Nutrition，我仍符合學歷要求嗎？

A8. 我們明白到不同大學頒授的營養系學位名稱略有不同，所以我們的宗旨是申請人大學所修讀的學科須滿足Competency Mapping Form內相關的學術要求，而不是硬性的符合學位名稱。

Q9. 為什麼要註冊成為「香港營養師學會」認可營養師？

A9. 由於現時香港對於Nutritionist專業並沒有法例監管，市民難以判斷執業者的資歷。本會認可營養師可以使用「香港營養師學會認可營養師」名銜及學會標誌。本會認可營養師的名單亦會上載至本會網頁，讓公眾人士有需要時參考。

咁佢都真係幾辣殺
巴打有無感覺中了伏

讀個degree就叫營養學家，咁讀phy叫物理學家？

屌咪撚玩啦
Q1 A1 話自己個學會係為相關執業人士註冊
小弟真係孤陋寡聞，仲以為有專業資格先可以叫執業人士
執乜撚嘢業呀，執葉就有佢份
另外，佢話nutritionist同dietitian無凌駕性
梗係無凌駕性啦
一個有牌一個無牌 dont know 凌駕what

然後其他Q&A不提也擺
根本就係自sell緊

曾憲梓.jpg

佢又冇叫你食藥，單純比餐單同建議減到肥
減到小小就唔見 去開心食肉反彈
最後反而屌人地有問題
香港人

on9，dietitian 點會自稱nutritionist 呀kathy姐，你肯佢地都唔肯啦，整cheap晒。而nutritionist唔會自稱dietitian 係因為自道自己係呃飯食囉 整個靚名幫自己正名 講到冇凌駕關係咁，事實係dietitian 係受專業訓練，唔係就咁讀degree

屌
依個咪就係有牌同無牌個區別
減肥唔係淨係整份野叫人有啲咩食得
減肥成個process最重要係嗰behavioral change
唔改個behavior就會好容易反彈

之所以上面位巴打減到keep到就正正因為behavioral changes

巴打好波，唔熟行之下就blame the victim
仲笑返人香港人喎

Kathy姐係偷換概念之鬼

冇法律監管係喇架喇。

其實好多行業都係咁，好似運動，調解都一樣冇法例監管，要靠自由市場慢慢去淘汰

當然市場經常都做錯決定

仲有，以而家既立法會效率， 基本上係唔會過到任何法例去監管呢d 行業。

另外大家都知政府搞邊行衰邊行， 最尾只會造就小部分既得利益者搵大錢。

我既睇法就係咁，你點睇？

嬲嬲地，去左開新post
推到俾多啲人見到

[整合] 家營 Kathy認可營養師（無牌）

我都知好難先會有法例去監管到
所以我更加要開依個post
唔想俾班無牌嘅去整臭有牌嘅名聲

巴打覺得利益者=有牌嗰班？
咁而家無牌嗰班係乜？佢地無專業資格無liability 架喎，你肯定佢地嘅存在係一件好事？

幫手過隔籬post推一推 please

梗係壞事啦，呢d 臭蟲會搞臭行業個名。

利益者唔止係講緊有牌果班從業者， 更重大既利益係係"發牌機構" ，同埋認可教育機構。

最終都只會發展到小圈子圍內學說，唔會有百花齊放咁囉， 好似醫學界咁

老實講，佢教人食野只要跟足老生常談，用坊間最"健康" 既方法去教，一定唔死得人架喎，係效果有幾好姐。 只要唔係教人飲雙氧水，都冇咩大問題

佢用咩方法教就唔關我事啦
個問題係佢用認可營養師個名去誤導人嘛
即係我見你跌親要用膠布，我都唔憑依樣嘢話自己識急救架嘛
用啲呀媽係女人嘅content去扮專業喎
咪令大眾覺得個專業廢囉
依個先係最大問題

上面位巴打邏輯有問題. 假設依家出現政府註冊制度, 係將營養師制度化, 其餘不合資格人等都唔可以叫營養師, 但唔代表佢地唔可以繼續9up, 只係令佢地唔可以將自己同真正受過clinical training既營養師混為一談, 拉人地條裙cum自己隻腳. 正如依家有好多人都會係youtube教人減肥, 可能係一D大隻佬, 亦可能係一D減肥成功既人分享經歷, 但用營養師個名去教係完全唔同. 一般市民大眾唔會覺得一個大隻佬或者減肥成功者係具備科學知識, 但會合理期望一個營養師有科學知識, 但如果一個掛住營養師既名去教人減肥既人無堅實既醫學訓練, 對受教者因為減肥而帶來既健康風險係會增加.

你係指我定另外一位巴打
Anyway 你十分中point
個重點係kathy用公眾對營養師嘅期望去搵食
但係佢根本就無接受過臨床醫學訓練

醫生vs 生物學家先係正確

醫生要識急救 生物學家可以唔洗識急救

醫生要識打針 生物學家可以唔洗識打針

有無人準備開個 會計專家學會

連登 = 鍵盤格鬥專家學會
連登仔 = 鍵盤格鬥專家

pishh

睇絲打呢個comment我以為係自己打

btw根本個學會就係用黎自己認可自己
有個professor每年都要send一次email比啲學生澄清翻

睇嚟cu啲同學仔又幾慘
成日要睇馬騮戲
Prof仲慘，要幫啲馬騮執屎

想出po講呀kathy姐呢間咁既野好L耐
之前佢想請營養師assistant
出得7,8千幫佢個幾位"營養師"
唔係look down 咁多位
但大佬你地真係唔係營養師呀
宜家轉晒口風話自己做學家
人地晒幾廿萬讀完返黎唔係黎做你幾個助手囉

申利：有牌，搵工搵左好q耐既小薯

on9 七八千蚊
乜佢哋有轉過口風咩

之前jobsdb 係話請營養師助理，宜家就周圍同人講自己叫營養學家。

佢而加都仲請緊呀 上jobsdb一search就有

佢啲專欄仲自稱緊認可營養師喎
btw巴打搵到工未

點解呢個世界會咁荒謬 。真係讀營養學過左專業實習，攞埋HKDA牌的真營養師會搵唔到嘢做。啲狐假虎威，雀巢鳩占嘅營養諮詢顧問公司可以開到成行成市，以市民愈來愈重視的健康問題轉為佢哋利益的泉源並且唔洗負上責任就算係醫生做錯嘢都起碼有個明確的投訴機制（做唔做到嘢係另一樣嘢，起碼擺左出黎，有個渠道先）。屌！嗰班仆街，畀呀媽係女人的答案都算，如果個client本身係有病先尋求你哋專業知識的協助但卻令病情惡化點撚算。
唉！我真係睇唔透呢個世界。究竟係人本性為追逐利益而不擇手段定係利益使人心腐朽。希望有人能夠答吓我

所以龍門任佢擺
係美國返黎大半年終於叫做搵到喇

我以為佢請intern先比8000姐，估唔到assistant都咁撚少人工 kathy姐一個月都賺唔少啦，前排又話加價喇

最嬲個下係你以為有個牌終於守得雲開
點知呢啲_ _ 搵幾K黎請人仲串77話你唔入流

就算出左事，佢地係唔洗負責任架

上面先有位巴打full pay中了伏

真係巧剷

佢講到要由assistant開始做起係因為要確保營養師質素呀

算喇，都係多得你咋巴打，起碼你做咗一個詳盡的fact check去揭穿佢哋。如果唔係仲會有更多的人蒙受雙重的打擊

我就係嗰個柒頭，只係做咗表面fact check同埋朋友介紹就信的蠢人。呢一次當係教訓

日後小心啲啦巴打
祝你減磅成功
有無諗過去消委會搏一搏？

大力推 好憎人假學歷假權威

同你情況一樣 聽講uq 好難入 usyd就咩人都收

唔喇，身體健康要緊，冇咩時間同佢磨。當畀乞丐算

巴打，可能上消委會搞大佢搏上報係一條出路
Raise吓awareness都好
造福人群就靠你了

fns jj lm

不如樓主整合資料去消委會，報紙佬同hkda 一試啦，冇成本，又可以追擊佢地

我唔信kathy 同班報紙佬關係良好囉，話唔定報紙佬又係收錢出文

hkda就不了，佢哋一定仲熟過我
消委會我係好唔識玩，加上我又唔喺香港，唔是太方便
格仔餅巴打有無興趣幫幫手？
報紙佬可以一試，but how

題外話 可能唔係好關事
上年書展嗰排facebook見到有篇報導訪問個營養師
(唔知佢係咪堅RD 不過呢個唔係重點)
話咩下午茶食炸脾好過食梳打餅
睇睇下原來佢書展有書出
唔怪得要講埋啲咁gimmicky(其實係誤導)嘅野
最慘係睇啲comment好多人都信晒
真係睇到燥

會唔會係啲咩一舊炸髀好過20塊梳打餅嗰啲on9
喺香港gimmick is king
高質嘢無乜市場
你睇吓明周vs新假期

EXACT7LY
之後HKDA有出文講：
受訪者解釋：「每一百克芝麻梳打餅只有九點五克蛋白質，達有四百四十八千卡，惟同等重量雞腿肉（連皮）有二十四克蛋白質，但只有一百七十四千卡。」一百克梳打餅相等於十八片梳打餅，而一百克雞腿肉只有約半隻雞全髀。你會一次過吃十八片梳打餅做小食嗎？當你吃炸髀時，你又會只吃半隻就收手嗎？這樣去比較兩種食物，有誤導之嫌！

係要食多啲蛋白質嘅點解唔叫人食蛋
就算食雞脾都可以係食鹵水脾而唔係炸脾

有啲人真係偷換概念最叻
又整gimmick而誤導人，真係正仆街嚟
仲要整臭埋營養師個朵

一google即有親子王國中伏案

想問其實比咁多錢出外國讀係香港有無工做？聽講讀food 無錢去外國讀等於乞食

好多人都做到Nutritionist
馮盈盈自己都係 (佢HKU Nutrition 畢業)
Dietitian 就唔係

唔係喎，下面好多人撐
可能係打手

係
但個問題係kathy自己認可的自己
仲要起個名叫香港營養師學會
無乜道德可言
萬一出咗咩事又唔洗負責
水就cap晒

召喚FungYingYing出黎講兩句

想問係電視賣奶粉廣告既係醫生定營養師

營養專家 = 呀豬呀狗求撚其邊個都得
香港註冊嘅醫生牙醫唔賣得廣告

註冊營養師就唔清楚
如果賣得，咁一定會寫明係註冊營養師
無一個註冊營養師會願意降grade做營養專家
咁樣有辱自己專業

其實佢之前有出黎講過兩句

諗得過

孤掌難鳴呀 其實一直都向政府爭取緊 只係缺少大眾支持 政府咪一直拖

所以咪叫上面位巴把上消委會搞大佢
用新聞make noise最有效

令到香港人發現無監管對佢哋有幾唔著數就得

支持搞大佢

啲健身中心係咪有駐場營養師？

嗱，就咁嘅
你哋個個都支持我搞大佢，我好鼓舞 very happy
難得大家目標咁一致
你哋都盡量幫幫手啦好嘛？
send email俾報紙佬又好，share個post出去又好
一鼓作氣做好件事

如果唔係就過一排又無咗件事
kathy又繼續四圍搵錢

營養師搵錢多唔多？

駐場營養師未必係註冊營養師
key word 係 註冊營養師

好似無牌嘅搵得多過啲有牌嘅

係香港的大學 同註冊制度撚狗姐
香港人要做RD 除左space 得澳洲一條路
要成50萬起

不過就算係RD 得三成執緊業

我就咁諗
七孔流血還七孔流血，死還死
個制度撚狗還制度撚狗
混淆視聽還混淆視聽

個制度撚狗你咪去郁個制度囉
混淆視聽做乜鳩啫

如果社會對註冊制度&執業資格有認知
你估rd個demand會唔會升返？

真心想問有牌營養師可以去邊到搵?

HA

Cp 心理學會都俾班城大scope psyD廢柴搞緊
不過人地真係有人混入到NGO 做cp

叻過呢的nutritionist 好多

希望年尾HKDA搞得成既話 會有好啲啲既景象

你係邊讀, 個國家搵唔到工咩?
外國應該易好多

中文反而要混淆
英文見佢地好多都唔敢寫DIETITIAN

之前TBB請個D 同VIUTV請個D
記得好似全部都係外國註冊

空白然後撳search, 你會喺到搵到一部份

依個真

巴打收到風HKDA會做野？
希望讀完2年番到黎可以搵到工
好想做clinical nutrition

千萬不要expect太多
不過有夢想係好事
希望你一直都keep到個熱誠

會做野 不過HA個啲都係小圈子環境
你唔識人根本好難入到去做
上年中到宜家掉過十幾次APPLICATION
冇一次有工見
就算有牌都唔係一天都光晒
如果係簡返黎做野既話要諗清楚

咁係外國做會唔會多啲機會
個人都會想去外國
不如好似而家澳洲技術移民好難
其他地方會唔會好啲

sorry off晒topic 不過就黎要報master 好彷徨

She is a thief basically!! 厚顏無恥！應該聯手做啲嘢打擊呢個呃飯食自稱營養師！

其實可以聯絡傳媒投訴！越多人講佢無牌，越多人一齊反對佢就好有效果。支持繼續推呢個post！

好！一定！有幾大攪幾大！

香港營養師協會網站，可以找到合資營養師！

最厚顏係自己認可自己

仲話自己係師徒制，神打咩！好心佢啲徒第醒下啦！俾人搵笨都唔知！

仲有呢條茂利黃榮俊同Kathy 一齊出面呃飯食!

有邊張證書係真係有用

哲學食屎......

中大fns之恥

我都applied 左下年

佢地可能知其實
只係讀完出黎發覺搵唔到野做就行呢條路

我諗住出埋final transcript 先報
報咗邊間

依條路其實都係乞食
你見吓Kathy開啲價幾咁低賤

支持你繼續爆
絲打而家撈緊咩？

利申......我有牌嘅！希望我地啲後輩唔好俾鬼呃！

樓主，多謝你抱不平！見義勇為！

講真行內人實在太自己顧自己，先可以俾啲Kathy乘虛而入！如果行內人可以團結啲支持多啲自己咁就少啲出事啦! 自己專業應該出嚟保護自己嘅專業！

黃海c係咪都冇牌

其實真係幾悲哀
有啲人自己嘅專業都唔悍衛
當初可能自我感覺良好，所以就闊佬懶理
而家出了禍先去想辨法
社會縮影

絲打有無喺hkda收到啲咩風
你係喺香港私人執業嗎？

Agree. 好多都事不關己咁 可能因為佢地已經上晒岸 係HA食緊長糧 但有好多有牌又冇connection既就要係出面同呢啲咁既人鬥 其實真係so9sad

如果有牌，佢應該會寫埋落去

好多個都冇，得兩三個係個間野係有牌

撐樓豬伸張正義

有牌嗰幾個

+2gc 執行+2

樓主.....唔好相認喇，費事俾人話我conflict of interest.

Hkda....一定需要同行嘅人支持！我好相信自己專業一定要企番出嚟代表自己專業講啲嘢，唔好比啲冒牌嘅人有利可圖。

總之就係千祈唔好比呢啲自稱營養師，唔止淨係搵市民笨，仲要搵埋自己人笨先係衰人呀嗎！

唉......係好悲哀㗎！所以一定要搵啲肯出聲嘅人出嚟幫助呢個專業去強大自己囉

嗰個李龍xx 雙姓人又係一絶！

Okok 你啱，我還是唔八卦了
難得同一條船，一齊加油啦
如果方便的話，你可以動員去send email俾報紙佬嘛？
斷吓佢啲專欄米路都好

如果真係成功拉得冧班自稱營養師，到時我自爆又點話

有人肯出聲都未必有用，其他人唔團結嗰下慘
今鋪真係要靠報紙佬去提一提大眾去make noise 仲好

有邊個人會願意俾幾叉野去睇無牌無監管嘅營養師？
俾咗錢嗰啲無辜嘅羔羊實有啲野講嘅

去信消費者委員會

可唔可以引用商品說明條例?

之前建議過上面位日夜巴打去消委會
希望佢會去搏一搏

【來稿】營養師、營養學家，你知道有何分別嗎？

呢份野寫得好好一定要睇

如果想去澳洲升學可以睇呢個

推上新聞刺針諗唔諗得過

睇唔過眼 推下post先

點解仲上到熱門

上到咩？搵唔到喎

打錯字 點解上唔到熱門
咁有討論價值同咁多人回

上到熱門就好了，多啲人睇到

點先可以上到熱門？要點做呀搵幫手！

推！

快啲幫手起多啲抵啦！

岩岩碌到ig廣告story ，kathy 準備加價啦
由21xx加到23xx
果陣冇cap低 搵唔返

Fat fat

一啲都唔專業! 營養師唔會突然係IG講減價/加價！

你睇吓平時啲醫生牙醫會唔會係啲講個話俾人聽會減價同加價呀！

其實正式受專業訓練嘅營養師如果喺市面上佢自己嘅價錢其實都係違反咗code of ethics!!

哦不過lathe 唔係首個專業訓練, 所以佢都唔知乜嘢叫專業守則因為佢一啲都唔專業！ 佢對佢嘅期望係零

哦不過Kathy 姐冇受過專業訓練, 所以佢都唔知乜嘢叫專業守則, 因為佢一啲都唔專業！ 佢對佢嘅期望係零

同騙子講道德？

咁又係騙子嚟㗎嘛！佢仲要訓練另一班騙徒出嚟喎！

連登圍爐冇咩用家會知，果班c9同女人唔會上連登，巴打可以試下放baby kingdom

好主意喎！

推上Baby Kingdom！

無acc呀

連登都開到，開個baby kingdom acc 應該容易啲掛？

如果真係推上babykingdom 我諗係要同咗佢地講個無恥學會有幾無恥先 之後先講kathy
你地知啦啲c9唔會點用腦諗野 佢地可能覺得kathy幫到佢地減肥就無問題 根本唔知問題所在喺邊

pish

見到嬲嬲地
無意貶低係Kongu cu讀緊營養既人
但冇牌就死開一邊啦屌
人地特登去外國/kongu兩年得20個位既course 讀到做真。營養師
佢輕輕鬆鬆讀完4年冇clinical training就出黎話自己營養師
個q&a又冇講個分別 講到nutritionist 同dietitian 好似只係個名唔同
好心仲有小小良心就唔好害人縮返入去俾真。營養師做野啦
整臭曬dietitian個朵

有既話唔係會寫註冊營養師(澳洲)咁樣咩

Kathy 仲要幫奶粉買廣告，代言，乜都撈！違反世衛母乳手則。不過都係講嗰句啦， 佢係完全冇守則可言，因為佢自己話自己係師傅嗎， 佢獨大！佢仲勁過陳馮富珍！

就係連少少良知都無

_ _ _ _ 天下無敵

Kathy 姐話不吃菜是最好的！

真係拍得佢好鬼靚！

以我所知呢條kathy真係呃到好多飯食
佢間centre聽講一個consultation閒閒地成千蚊一個鐘
貴過睇醫生
佢憑咩？

好多人打個電話都呃到一億兩億啦！一個其貌不揚嘅男仔都呃左10個20個女仔俾錢佢啦！ 何況Kathy 姐咁努力去呃人！一定呃到D嘅！

憑自信囉！ （成龍.........)

其實一碟燒味飯已經係一碟燒味飯嘅卡路里
成碟唔食最好

報左4間 不過唔係top10

原來呢條友靠呃
之前有睇過呢條片 都覺得佢講野荒謬
幫樓主你推下

Pish
幫人減肥唔係問題 宜家行出街個個都話自己係health coach 無制度監管真係無計
香港人又唔撚理 最緊要減到就得 （聽個帶人幫襯呢間野 佢地開個餐單太低卡 食到人暈左 ）
但係呢條友做到自己好似一代宗師咁真係好嘔心

一代宗師

冇臨床經驗就收皮啦 得個吹字
屌你 唔通讀bio就叫醫生咩

佢係用大眾對營養師嘅期望去呃人
你覺得如果佢無得叫自己做認可營養師嘅話
仲有無人會理佢？

其實有冇咩實際野我地可以做呢？

揾比你巴打！

佢啲徒弟grad後番去做都搵得唔算少

唔知點解呢個世界上總之呃人錢嗰啲永遠都搵得多過啲正路嘅人

普普通通就2Xk-3Xk, 爆數就上到4X-50k
Fresh grad黎講唔算低

同埋比晒啲錯覺人 唔洗考牌就搵咁多 咁我做咩要去考

乜唔係非專業人士但自稱專業人士（營養師）名銜來搵錢犯法架咩？

不過你呀爸呀媽都幾搞笑
自己個仔讀營養學仲要佢哋提啤酒有咩好有咩唔好咩
仲要係新假期依啲咁無營養嘅嘢
係我就一嘢「得」落佢哋個到

所謂嘅營養師教人驅蚊

萬能營養師，仲勁過啲醫生

咁多？

已經同兩老講咗弱智先會follow新假期

(好撚無恥）

呢個應該仲賺得多錢過Kathy!!

依個又係乜水

屌影撚衰晒營養師個名
營養師唔撚係咁嫁屌你老母好撚嬲

要政府做嘢先得！香港政府一日唔死人都唔做嘢！

我開左個post
想推呢個post上熱門
好憎人呃人

新Po?

唔係，係我覺得呢個post好好，想推佢上熱門等多d人注意騙子出沒

咁就要多啲正義嘅巴打絲打繼續推

講開呢D sales
之前係中環做過一間自然療法叫BRT
間唔中jobsdb都見到keep住有請人
仲要10-12k專請nutrition fresh grad
之前係入面做過真係頂唔順
用佢部濕尻機同係咁叫人食supplyment就咩都醫到
連自閉既小朋友
生cancer既直程叫佢地唔好睇醫生月睇佢地
最尾死左幾個人都無事..
仲要有好多明星睇佢

講出黎希望咁多位nutrition 既巴C打搵工小心呢間野
利申:做過一排頂唔順quit左

公司網址->

咁你喺裏面做乜野工作

個陣岩岩fg
都係入去做assitant
之後做做下先發覺到呢D case唔對路就quit左..
成個course都收人成萬蚊架

呢個仲勁，國際營養師協會! 乜撚嘢國際呢請問？

恭喜巴打走得快好世界

全部都係中大fns grad

請intern可能係低人工，但grad後番去做一定唔低

有冇first hon先

啲女甘心嘅人擺佈

睇嚟佢好似冇仔仔個喎

好撚低賤

點睇人請人法
見係順眼聽教聽話先俾入會？

好呃飯食feel

唔好俾佢停

From 隔離post

多謝樓主！

睇新假期，仲要信，就由佢地啦

Blame the victim?
Kathy喺好多media都有訪問
最大嘅問題係佢用認可營養師個名混淆視聽

無知係罪，但take advantage of 無知嘅人仲大罪

呢個先係正式嘅香港營養師協會認可營養師

係架.......... 要將騙徒繩之於法，求大家巴打絲打努力啦!幫手繼續推繼續推繼續推繼續推繼續推繼續推！

蘋果飲食男女又多一個啦！

佢話如果三年連續飲唔夠水嘅話個腦就會萎縮！咁我諗我一早萎縮左啦鬼知我唔識呃人啦！

係咪呢位人兄？

看似係澳門版Kathy！佢成立左澳門專業營養師協會！

點 解中大fns 專出呢啲人
hku 嘅又無咩

又一個中大fns 叫自己營養師！

有冇放去babycondom俾師奶睇下

真係影衰哂營養師呢行！反而有牌個D搵食好艱難！

終於有人開post
就係呢班仆街攪到冇咩人過外國讀master 攪到dietian係香港搵唔到食

捉字失 係到呃飯食
出面啲人根本唔識分nutritionist同dietitian

簡單舉例就係讀完medical science 就話自己係醫生咁

其實有心做 dietitian就去考番個牌啦 唔好破壞其他人嘅夢想

利申 FNS grad 因為呢班撚樣已經放棄左行dietitian呢條路

繼續推
保障番自己
下年過澳洲讀

咁出黎會做物

係香港／外國讀master轉行啦
當自己冇讀過大學就得

都係呃飯食，高級低級分別

未報，未考ielts

聽到都好撚Sad 但你有Medical底
選擇都多
但外國Master 醫科 預左唔平
或再要求讀Second degree

話說我岩岩都好奇怪點解佢明明係讀中大食物及營養科學學士 但可以讀港大心理輔導學碩士

所以我就去香港大學個網查下有咩碩士課程
我發現香港大學無心理輔導學課程可以報讀...
剩係得佛教輔導學

[img]-

有冇人知係咪香港大學曾經有開辦過e個課程而家取消左 還是根本從來港大就無心理輔導學碩士讀???

仲有個d 咩國家公共營養師
師奶啊叔都做到
但係又好撚多人信佢地
我都要行埋一邊

利申： food nu jj, 仲做緊呢行 準備轉行

推，唔講真係唔知有分別

佢地嘅行騙手法好高端
唔係行內人根本唔識分真假
而家連cctvb都請佢地班仆街上都市閒情
其實政府唔整番個註冊制度 永遠都推唔死班仆街
好似賣倫敦金咁

想屌佢地好耐 樓主好波

利伸:係澳洲讀緊nutrition and dietetic

真心以佢地為恥
利申：cufns grad

cu fns grad
睇唔過眼依條友好耐
重好記得佢嚟cu講career talk
「咁當然你個樣同皮膚都唔可以太差嘅 始終我哋都要見客 」
妳好好?

選港姐咩宜家

小弟有少少濕疹咪成世都做唔到營養「師」？

佢好似唔請仔仔㗎！只有女女.........師徒制......3000 蚊入會，比佢train 你.....你願意嗎？

中國野，工聯會好似有得讀

又一次混淆視聽之作！

不過當中的faseelai 跟樓主討論得非常好，好有point, 有証據，不是9 up. 同我地呢度樓主有得揮。

一定要睇！

痴撚線

惡人先告狀

明明都唔係質疑你地嘅專業，係屌緊啲無牌嘅人自稱自己係營養「師」

有興趣就去 babycondom 支持吓 faseelai1234 啦！佢一個人單打獨鬥，要一啲明事理嘅人支持吓！

哇，嘆為觀止

想問下快熟燕麥加熱水沖 就食 係唔係最健康？

夢想成為「家營營養師」嘅大家，要留意啦！

為咗確保營養師嘅質素，我哋家營係無空降直接做營養師嘅。

「家營營養師」都係由營養師助理開始，先段練好基本功，獲取認同，再一步一步升職。所以我哋嘅營養師助理都係營養系學士/碩士畢業。

要晉升成為「家營營養師」當然非常困難。但每一位成功獲晉升嘅同事，我哋都會好畀心機栽培，亦都有好多發揮空間~

如果你有夢想、有良好態度、樂於助人嘅話，歡迎申請加入我哋家營大家庭!

************************************
聘請「營養師助理」(全職) 多名

「營養師助理」工作內容 :
為客人度高、磅重、預約、辦公室日常雜務 (若工作表現優異及具大學學歷，會於日後獲安排進階工作)
學歷最低要求:
副學士/文憑程度或以上 (營養學系學士學位優先)；樂於與人溝通、正直誠實、謙虛有禮、有責任感
晉升階梯：
(a) 「高級營養師助理」 - 工作表現持續優異，並具營養學系學士學位；
(b) 「營養師」 - 工作表現持續非常優異，具營養學系學士學位，而同時對營養烹飪具一定造詣，豐富營養學實務知識，高度解決問題能力、判斷能力、思想成熟

申請人請盡快把履歷電郵至info@kat-spirit.com。
-------------------
「家營營養中心」

機會嚟喇！

有冇人想見工呀！見完話我知佢吹到自己有幾撚勁啦！

你有冇夢想呀！做人如果無夢想，同條鹹魚有咩分別？

咁我寧願做一條鹹魚， 都唔會做佢乜燃營養師！

入職條件唔係樂於助人， 應該樂於呃人先會請！

唔係，小弟覺得依個配撘乜營養都無咁濟
淨係低卡路里無營養有乜意思
同埋你覺得健康嘅定意係乜

咁要點食先做到
可以降低膽固醇，增強免疫力，通便？

除左水煮麥皮, 其餘2餐你仲會食D 乜?

我覺得健康飲食最基本要食齊下圖既野, 比例最好就跟返佢啦

食多啲生果，全麥，紅米
依啲都係高纖維食物，對降血脂有幫助
同埋佢地都算nutrient dense
免疫力黎講，其實就無話食乜superfood就唔會病
咁醫生唔洗撈啦
你均衡飲食，有足夠營養maintain well-being就得

原來咁難先做到嫁 多謝Kathy 姐

今日老豆睇報紙話有個營養師話肥豬肉原來無害
我心諗...一望又係KATHY姐新作

其實除左營養師，其他行業都大把呢d乜會物會
自己圍內話自己乜乜師，好似好專業

點無害法

自己認可自己真係無撚恥

Dietitian 要有齊曬evidence 先可以講呢啲野
因為人地係專業 講野要負責任

但係kathy嗰啲撚樣成日為左炒作講埋曬啲唔知夠唔夠research嘅野

隔離有個執業心理學家開post 話無受過專業訓練嘅吹水可以好危險
再望翻kathy姐
...

唔好話夠唔夠research，嗰啲topic分分鐘連research都無做過

就係有班仆街做到營養師個名臭晒
明明都係Allied Heath，但覺得大眾對營養師個觀感差過其他Allied Health

咪臭係
搞到我讀完都唔想番黎做

ON9 係外國讀到DIETITIAN 返黎做咩
外國好好多 路又多D

其實外國係咪真係咁多機會俾international
聽人講而家移民澳洲難咗好多係咪真
其他國家有邊啲會多啲機會

真係好想離開香港

你係自己係邊度讀應該清楚D
英國就應該難D

佢個ig做乜嘢
日日po個嘢食就話啱減肥食
咩都冇解釋
下面有人留言叫佢講卡路里又唔講
減肥係咁食架咩 菜都冇

唔怪之得香港啲肥婆成日話減唔到肥啦

之前見到個中同係中大FNS grad，話自己「營養師」，真心打左個突
心諗佢有無咁快去左外國讀完夾出埋placement，點知原來係無料扮四條
clinical experience 都無就係到混淆視聽當自己係Dietitian

屌，仲做埋foodie賣廣告
好撚無恥呀

推 香港太多人唔識分 俾班垃圾無料明明係sales都可以話自己係專業營養師

啱啱又見新假期出post寫佢係認可營良師

如果識分Dietitian 同Nutritionist就唔會被人呃

佢唔會收手.....

睇黎真係要政府做野
真係要有人出事先會有改變

如果真係想揾營養師要點揾？
睇佢有冇註冊到就決定到佢有冇料？
睇上面啲comment到頭都大埋
不解

佢冇臨床訓練，只係有字讀字，同嚴浩冇分別....只係想搵錢，無理病人安全同利益.....有乜資格做一個學會...

註冊左唔俾賣廣告，所以唔知點搵都好正常，
可以睇名冊 (唔 sure) ，or 出名果幾個，e.g. sally poon

起馬係協會搵到個D
全部都係真係有CLINICAL TRAINING過

噢好的 thanks!!巴打

Thanks 巴打!!

基本上係醫院做個d全部都係。
利申:行內人係HA

可以喺呢度搵

謝謝

想問樓主 如果唔想比呢d人呃
有無邊到營養師 or機構可以介紹？
我想增肥

有無人試過？
係咪直接打電話比個營養師 book時間

睇番#418

為咗呢個post專登開咗個acc🙈
因為我發覺連讀fns嘅大學同學都分唔清hkda,hkna,同個個假嘅nutrition society 😭
其實真正dietitian 學既野 nutritionist 真係冇可能話憑做多幾年，自己累積經驗就取代得到😥
因為我自己讀完三年fns,,真係冇學到d咩Clinical knowledge ...
到之後讀完pgd再出placement 先知原來dietitian 做嘅嘢係咁clinical ,,
E.g. 醫院入邊嗰啲要靠鼻胃喉進食既病人(可能因為吞咽困難，stroke，鼻咽癌等等好多唔同原因)，佢哋維持生命就係靠餵營養奶落鼻胃喉，營養師嘅工作就係決定要胃邊一隻奶，每日餵幾多次，每次餵幾多，要睇哂佢d past medical history, labs, 用緊咩藥等等，再加埋自己critical thinking 先決定到。
呢個例子都只係冰山一角，營養師做嘅唔係只係減肥....腎病，糖尿，痛風，營養不良，甚至食緊warfarin薄血丸等，都要做哂nutritional assessment，先可以individualize 佢哋嘅therapeutic diet，唔係就咁開個餐單俾佢就搞掂😥所有嘢都要evidence based...同埋do no harm...
我自己就覺得仲有勁多嘢唔識，同要學，佢哋冇專業操守都算啦，唔明點解佢哋可以賣廣告，又整個假嘅學學會認可自己🤦🏻‍♀️
希望政府嚟緊推出嗰個自願註冊制度真係幫到手😭

絲打係邊讀同做緊咩
黎緊會過澳洲讀
唔知讀完番唔番黎做

我係space讀丫，而家就嚟實習完，希望順利pass到placement la😂😂
你都加油呀，要堅持自己理想💪🏻💪🏻

絲打應該就黎實習完？定batch 2？

就嚟實習完啦😚(如果唔使啲defer嘅話🤣)

可以相認

Sis 係同學仔？🙈🙈😂

我係其中一間返工，見到你d同學(可能有妳份)好勤力

絲打知唔知係咪2019 年space唔會開 因為太多人fail?

講得好，多謝同學仔嘅分享。真正受過正式訓練嘅dietitian, 先知道做一個真正合資格嘅營養師經歷嘅訓練有幾辛苦。唔係好似kathy姐自製認可機制去認可自己所謂嘅徒弟。啲徒弟仲要係啲蘋果動新聞度扮仙女，真係好可悲！冇專業守則可言！

呢位同學仔你要繼續努力呀！你畢業之後記得要join Hong Kong Dietitians Association HKDA (香港營養師協會）同埋 Hong Kong Nutrition Association HKNA (香港營養學會)，佢哋兩個會先至係真正代表香港營養師嘅associations!

Hong Kong nutritionists society HKNS (香港營養師”學”會)係假嘅，千祈唔好參加！

睇左陣FB,真係好多所謂"營養師"開fb page喺度教人...

我地今屆既同學仔都好努力🙈所以成功爭取到batch 3 (本來得2 batches，宜家無placement既同學仔，都可以有實習既機會👏🏻👏🏻)，所以我估下個cohort 變左遲d先開😣
(FYI,batch 1 已經完左，batch 2宜家係中間，batch 3 好似2019先開始)

Thanks for yr support ah!! Sure!!🙆🏻‍♀️

想問下你大約gpa幾多先入到space呢個課程？聽講好難入

我覺得睇interview多d>_<我就second up ja

讀得辛唔辛苦？係咪會一年foul一次人走？

有冇澳洲同學？
諗住番黎香港做定留係澳洲做
想做clinical 係咪澳洲多啲機會

辛苦呀！因為我半工讀，有placement先resign~
suppose會foul人走既～
但我地今屆既同學仔都好努力🙈所以成功爭取到batch 3 (本來得2 batches，宜家無placement既同學仔，都可以有實習既機會👏🏻👏🏻)

以我所知就無澳洲同學，undergrad大部分都係 HKU/CU/UK返黎～
你意思係問我之後工作係香港定澳洲做??＠＠
當然香港啦，點會無啦啦過澳洲XDD

我想問下個post 有冇人係澳洲讀緊炸
因為遲啲會去澳洲讀MND
不過你知唔知HA dietitian 海歸多定space 多

好似hk同uk讀易入ha dT__T
我有d朋友澳洲讀完搵唔到工轉埋行，，＞＜
不過人夾人既，都實有入得返HA既例子既,,
hk讀都唔一定即刻入到HA：＜

唔該絲打
睇黎讀完留係澳洲拎下經驗先

真羞家......破壞營養師型像。

噢......佢唔係合資格的營養師！樣衰到呢.......

絲打,想問下,我今年報左pgd in human nutrition,讀完係咪睇分再睇下讀唔讀到pgd in diet?
之後你講既batch123係咩黎希望你見到
同埋,你依家返緊咩工

好似頭32名placement 再分batch 好似有三日interview

想知係咪好大競爭好難入
有咩必要條件

Hi bro when interview

9號

Me 10/9

聽講interview 題目係自己抽

唔是掛 知唔知會問啲乜

上個cohort 話問你覺得咩係最偉大scientific discovery

收唔到interview代表咩

巴打你香港讀？ 留個tg傾下?

FG?

上年grad

me2 me識唔識你

收到風今年Interview 3日

9/9-11/9

唔識嫁，我讀food sci

出左placement先決定都未遲澳洲同香港workload差好遠

報定左澳洲入唔到space 即走

出晒？

相信係

係少，同埋HA prefer請space grad
如果你係Oz citizen先大機會喺澳洲搵到clinical工

唉
可能做research 算

有冇營養師tg谷可以大家交流下？

唔係營養師，讀緊交唔交流得